【抗暴之戰】前空姐咬傷警判監兩個月 官指打擊警隊士氣不可姑息

去年11月10日「八區開花」，餐廳男經理涉在又一城協助疑犯逃脫兼連環襲五警，及後遭警方押解返回住所調查，其間有警員報稱遭經理的胞姊踢傷及咬傷。她否認兩項襲警罪，裁判官莫子聰今裁決，接納涉案警員的證供。惟由於控方無法證明被告故意踢警員，故裁定其中一項襲警罪脫，咬傷警員則罪成。莫官指出，警員執勤時人身安全應受保障，襲警行為「一啲都唔可以姑息」，更指被告咬警員「好似發咗狂咁」。被告遭判監兩個月，但准保釋等候上訴。
任職空姐的被告韋秋盈（41歲）面對兩項襲警罪，指她於去年11月29日在九龍灣太平洋貿易中心地下大堂襲擊偵緝警署警長盧嘉昇。莫官判刑時指，被告並無悔意，故沒有減刑空間，但接納求情信所指，被告在案中所為與其性格不符。
莫官強調，襲擊在正當執行職務的警務人員是非常嚴重的罪行，不可姑息，否則社會秩序及安寧會被破壞，警隊士氣亦會大受打擊。莫官又謂，遇襲警員傷勢並非同類案件中最嚴重，惟警員案發時身穿長袖衫，卻仍遭被告咬至擦損及瘀傷，傷勢「一啲都唔輕」，被告咬警員力度之大可想而知。
莫官裁決時指，各名涉案警員作供清晰明確，合乎邏輯，亦與現場閉路電視片段的內容脗合。反觀被告的證供，莫官認為說法不合情理。例如被告出庭自辯時稱，當時一名警員非常大力地用手臂壓住她的口鼻，令她喘不到氣，情急之下才咬了警員的手臂以求脫身。不過，莫官認為此說不合理，皆因若警員用其上臂近二頭肌處遮住被告口鼻，動作極不自然；若果警員真的要遮蓋被告口鼻，理應使用手掌或前臂。而閉路電視片段亦顯示被告和警員倒地後，警員旋即滾開，壓著被告上身為時甚短。
不過，警員在盤問下承認無法肯定被告踢他是否有心施襲，故沒向醫生透露腳傷；另一警長接受盤問時亦承認被告倒地踢腳的動作太快，同袍亦未有投訴腳傷或即場指稱被告襲警。莫官認為，警員的證供無法排除被告是因掙扎而踢警員，控方未能證明她有意襲警，故裁定被告涉踢警的罪名不成立。莫官又指，被告肋骨的裂傷相信是她和警員拉扯間失平衡、導致雙雙跌倒時造成，不認為有警員曾使用過份武力。
辯方求情時透露，被告的父親三年前因癌症病逝，母親則患有抑鬱症多年，近年更患上糖尿病，每天均需服藥，主要由被告照顧，兩母女可謂形影不離。案發當天情況特殊，被告與母親因不獲准離開現場而感到恐懼，加上二人遭警員擋住去路及包圍，一般人面對如此情況，也未必可以作出最冷靜的判斷。
辯方又指，被告案發後證實肋骨裂傷，獲醫生告知傷勢只能自我康復，故一直請病假及覆診，至今仍未痊癒。辯方又呈上被告母親、同事及其律師友人的求情信，當中同事形容被告個性溫和。
【案件編號：KTCC2076/19】
記者 鄭語霆

成個龜頭咁 唔洗名唔洗樣都認得你條撚樣啦

光復香港，時代革命！

成隻芝娃娃咁

柒到仆街

相入面個個唔係手足黎咩

玻璃做?

咁都告得入

個官又食左屎

認住條柒頭個狗撚樣呀

狗官

龜頭

咬警師

原黎POPO脆弱到咁

手足一生平安 希望平安無事

莫官又指，被告肋骨的裂傷相信是她和警員拉扯間失平衡、導致雙雙跌倒時造成，

真係正仆街
警犬打到示威者斷肋骨就意外
有牙印就示威者嚴重傷人

借個黎推下 手足原來有嘢想同大家講

［突發!!!!］一年啦 流亡台灣既手足有啲嘢想同大家講！

被過半香港人不信任的警隊都叫正當
根本而家的法官就冇審判香港人的正當性

法官「相信」d乜
事實就係乜
法官相信64冇死人 64就係冇死人

垃圾連登仔
我憎死你地
連推四日上唔到熱門
街站日日擺無人黎
正一死仆街
推上熱門咁簡單都唔做
正仆街
正垃圾
自私鬼
平時有話罷工太趕無可能
而家提前預備
成三十個工會響應
你班死仆街 無反應
唔怪得五毛pr熱狗
日日唱 推學生出去死
最保命抗爭無L做
民記問卷調查
200萬人死L曬去邊

黨安法 捨得表態未

係咪又打算叫學生去死

捐十蚊支持學生打官師
又扯到去寫維基
扯足一晚 你唔L去寫 正仆街

香港人 窮到連10蚊20蚊都無
窮到淨係識得利用學生

公投自決 笑死人 垃圾
入工會目的就係賦予你打工仔權益

你自己L未開始先放棄

護士清算左未
日日角色扮演

有無八ha secre t 死仆街
訓左無睇吖

615 又開關啦
又利用醫護喇

正垃圾 醫護罷工
捍衛自己專業
捍衛香港安全

你班死仆街
自己驚死 唔敢罷工
開埋工會 比你地加油聚人頭
喂到入口 死都唔出聲
唔敢出聲咪airdrop文宣囉

家陣叫你去死哶
罷工要坐監咩

成年人都唔夠學生識衡量價值

垃圾連仔ban9我喇
我係要周圍痴旮旯

死仆街五毛唔搞日日ban9我
你最威喇仆街連仔
連仔死仆街
ban9大家樂得清靜

同情免問 同情免推
推都推L錯 咪L話我情緒勒索
我都需要渠道發洩情緒
ban9自己風險黎勒索你地
CLS ban9大家一齊耳根清靜
熱門時事政事
少個垃圾po
獨立思考喇
連登仔

推呢個喇
咪L推錯

[再次置頂］614就大三罷公投，希望大家可以將依個po長期置頂

老豆未搵到仔

呢個官真係仆街到痴線 斷骨就當係事 咬到就襲警

觀塘莫子聰裁判官
打到人斷肋骨就合理, 打人時遭受害人自然反應咬傷就砌嚴重傷人

莫子聰同杜浩成係老死,同一庭的

屌⋯⋯

希望法官可以示範下點樣跌先可以跌到肋骨裂開

[警員倒地後，警員旋即滾開，壓著被告上身為時甚短。]

女受害人口供其實可靠
警畜推落再地成個人用力撞落去
時間短唔等於唔爆肋骨

閉路就係影到女受害人受傷經過而個黨官玩文字遊戲
唔怪得香港法官簽搜查令迫害輪姦案苦主x小姐

推 612各位手足平安

警犬正仆街 手足要平安

莫子聰

莫子聰於一九七五年在香港出生。一九九七年於加拿大皇后大學取得科學學士學位。二○○五年在倫敦大學取得法學士學位。二○○七年在香港大學取得法學專業證書。二○一○年在Centre for Effective Dispute Resolution取得認可的調解員資格。二○○八年在香港獲大律師資格，於同年開始私人執業

又係加拿大,呢個國家真係專出呢類人

唉狗官狗賊蛇鼠一窩

推

推呀

特首揀得出黎唔會有好人
香港人唔正視法官點樣迫害香港人
呢場抗爭都冠難持續落去

屌你老母

呢個官咁講 之後告襲警嘅咪好大鑊？

ttps://

女空姐遭警魔掩口至呼吸困難,自然反應下咬傷警員,莫子聰裁判官話情況嚴重要判兩個月
但閉路影到女示威者遭警員推跌,警員壓到女受害人斷肋骨,莫子聰裁判官堅稱係意外

政府紀錄

莫子聰裁判官與吳重儀,香淑嫻,水佳麗同期

「好似發咗狂咁」
黑警打人嗰陣就係執行職務
屌你老母啦

黃絲就罪成
有機會 一定要將啲狗官五馬分屍

法庭入面有權就係正當

如果有人壓你肋骨,掩口至你近乎窒息
人的本能反應一定係暴走

其實同鄭柏林隊示威者眼再屈人打警察係一樣

而莫子聰裁判官故意縱容警暴
請大家寫信通知美國

戇鳩

唉 多謝手足
612大家都要平安

女手足既哥哥定細佬都被人告緊

一家都係義士 手足多謝你地

差佬可以爆炸頭?

假髮嚟架？ 好驚俾人認到？

應該假髮嚟，驚撚到閪咁

個問題黎啦
你想點清算佢
外國制裁佢先定流浮山刀手到先

咁容易就打擊到士氣 班警畜都幾撚廢